黃台仰《紐時》頭版撰文籲為生存而戰：送中惡法通過香港將死亡

六四事件30年，中共暴政早已伸至香港。被形容為香港首批政治難民、正流亡德國的本民前黃台仰今日（4日）在《紐約時報》以「Hong Kong fights for its survival」（香港為生存而戰）為題撰文，指香港30年來一直爭取民主，但港府卻聽命於中共，更強推惡法，警告若修例通過將招致香港「死亡」。

早前獲德國批出難民庇護的本民前黃台仰和李東昇，將在柏林當地時間今晚到國會，出席由政黨舉辦的中國人權及六四講座，屆時2人將發表演說。

《紐約時報》今罕有地在頭版刊登評論文章（opinion），由來自香港的社運人士、「德國難民」黃台仰所寫。文章以「Hong Kong fights for its survival」（香港為生存而戰）為題，指1989年不少香港人在電視看見坦克車駛進天安門廣場的恐怖，選擇在六四事件30周年時撰文，是因中國政府變得越來越專制。

文章指，2015年他和數名在雨傘運動中認識的朋友組成了本土民主前線，希望保衞香港現有的自由、法治和爭取民主，也希望保護政府持續扼殺的本土語言、文化及香港人身份。他憶述，當時本民前發起了不少行動，例如驅趕內地水貨客的光復行動，成功把一簽多行收緊為一簽一行。對他來說，那是重要的一場勝仗，因證明激進主義（activism）有效。

至2016年旺角事件，原意是想和平保護街頭小販，但警方就出動過百防暴警察，形容當局「掌握」了「機會」，令多人被起訴。數星期後，港府還把參與立法會議員的梁天琦DQ，褫奪梁應有的公民權利。

早前採訪過黃的《金融時報》記者指，原本計劃梁離開，黃留港受審，但梁最終改變主意。黃在文中指，和梁有共識，一人留港面對暴動控罪，一人逃走然後在外繼續為港抗爭，這對他和梁來說都是痛苦的選擇，梁最後由外國飛返香港面對審訊，而他和本民前另一成員李東昇則在2017年11月抵達德國，翌年5月獲得難民身份。

文章續指，由梁被判監6年、多名學生及佔中9子被判罪等，到今日《逃犯條例》修訂，反映政權不會因此罷手。他形容，香港情況緊迫，因香港政府明顯聽命於北京，修例更是給予前所未有的權力予中央欽點所選出的特首，不論是港人、內地人還是外國人也有機會被引導至中國受審。他揶揄，中國司法以貪污聞名，有時更是打壓的工具，警告若修例通過，將會招致香港「死亡」。

他又說，現時提倡釋放政治犯，法律裡承諾的自由也應獲保障，人們需牢記和喚醒六四事件及雨傘革命的目標和精神。他在文中尾段指，60年前達賴喇嘛被共產黨迫害而要逃離西藏、30年前六四事件中的異見分子亦要逃離中國、到今日有人要逃離香港，中國政府一直在鎮壓，但人們一直在抗爭。